# Elementary translation file for Korean languages.
# This file is distributed under the same license as the Elementary package.
# Daniel Juyung Seo <seojuyung2@gmail.com>, 2011.
#
#: src/lib/elm_config.c:2101
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: elementary\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: enlightenment-devel@lists.sourceforge.net\n"
"POT-Creation-Date: 2012-09-20 13:50+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2011-02-22 09:09-0800\n"
"Last-Translator: Shilpa Singh <shilpa.singh@samsung.com>\n"
"Language-Team: General\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=2; plural=(n != 1);\n"

#: src/lib/elc_ctxpopup.c:222
msgid "icon"
msgstr "아이콘"

#: src/lib/elc_ctxpopup.c:233 src/lib/elm_button.c:285 src/lib/elm_check.c:194
#: src/lib/elm_gengrid.c:799 src/lib/elm_genlist.c:1564
#: src/lib/elm_list.c:1670 src/lib/elm_radio.c:237 src/lib/elm_spinner.c:509
#: src/lib/elm_toolbar.c:2029
msgid "Disabled"
msgstr "선택 해제하였습니다."

#: src/lib/elc_ctxpopup.c:241
msgid "Contextual Popup"
msgstr "팝업 메뉴입니다"

#: src/lib/elc_ctxpopup.c:1023
msgid "A contextual popup is open, double tap to close it"
msgstr "팝업 메뉴가 열렸습니다. 닫으려면 팝업 메뉴를 두번 누르세요."

#: TIZEN_ONLY: src/lib/elc_ctxpopup.c:1129
msgid "IDS_SCR_OPT_MENU_POP_UP_TTS"
msgstr "팝업 메뉴"

#: TIZEN_ONLY: src/lib/elc_ctxpopup.c:1130
msgid "IDS_ST_BODY_DOUBLE_TAP_TO_CLOSE_THE_MENU_T_TTS"
msgstr "메뉴를 닫으려면 두 번 누르세요."

#: src/lib/elc_fileselector.c:749
msgid "Up"
msgstr "위로"

#: src/lib/elc_fileselector.c:764
msgid "Home"
msgstr "홈"

#: src/lib/elc_fileselector.c:992 src/lib/elm_entry.c:1982
#: src/lib/elm_entry.c:2007
#: src/modules/datetime_input_popup/datetime_input_popup.c:792
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: src/lib/elc_fileselector.c:1001
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: src/lib/elc_multibuttonentry.c
msgid "And %d more"
msgstr "그 외 %d개 더"

#: src/lib/elc_multibuttonentry.c
msgid "Double tap to edit the recipients"
msgstr "수신인을 편집하려면 두 번 누르세요."

#: src/lib/elc_multibuttonentry.c:1281
msgid "double tap to edit"
msgstr "편집하려면 두 번 누르세요."

#: src/lib/elc_naviframe.c:418
msgid "title"
msgstr "제목"

#: src/lib/elc_popup.c:343
msgid "Popup Title"
msgstr "팝업 제목입니다"

#: src/lib/elc_popup.c:353
msgid "Popup Body Text"
msgstr "팝업의 본문입니다"

#: src/lib/elc_popup.c:986
msgid "Popup_list"
msgstr " "

#: src/lib/elc_popup.c:365
msgid "A central popup is open, double tap to close it"
msgstr "화면 가운데에 팝업이 열렸습니다. 닫으려면 팝업을 두번 누르세요."

#: src/lib/elm_bubble.c:196
msgid "Bubble"
msgstr ""

#: src/lib/elm_button.c:55
msgid "Clicked"
msgstr " "

#: src/lib/elm_button.c:290
msgid "Button"
msgstr "버튼"

#: src/lib/elm_calendar.c:132
msgid "%B %Y"
msgstr "%Y년 %B"

#: src/lib/elm_calendar.c:234
msgid "calendar item"
msgstr ""

#: src/lib/elm_calendar.c:261
msgid "calendar decrement button"
msgstr ""

#: src/lib/elm_calendar.c:267
msgid "calendar increment button"
msgstr ""

#: src/lib/elm_calendar.c:273
msgid "calendar month"
msgstr ""

#: src/lib/elm_check.c:47 src/lib/elm_check.c:50 src/lib/elm_check.c:213
#: src/lib/elm_radio.c:83 src/lib/elm_radio.c:242
msgid "State: On"
msgstr "선택됨"

#: src/lib/elm_check.c:60 src/lib/elm_check.c:63 src/lib/elm_check.c:225
#: src/lib/elm_radio.c:244
msgid "State: Off"
msgstr "선택되지 않았습니다"

#: src/lib/elm_check.c:209 src/lib/elm_check.c:222
msgid "State"
msgstr " "

#: src/lib/elm_check.c:289
msgid "Check"
msgstr "체크박스"

#: src/lib/elm_check.c:46
msgid "Tick"
msgstr "선택"

#: src/lib/elm_check.c:52
msgid "Untick"
msgstr "선택 해제"

#: src/lib/elm_check.c:169
msgid "On/Off button"
msgstr "켜기 및 끄기 버튼입니다."

#: src/lib/elm_check.c:47
msgid "On"
msgstr "켜짐"

#: src/lib/elm_check.c:56
msgid "Off"
msgstr "꺼짐"

#: src/lib/elm_clock.c:298
msgid "clock increment button for am,pm"
msgstr ""

#: src/lib/elm_clock.c:306
msgid "clock decrement button for am,pm"
msgstr ""

#: src/lib/elm_clock.c:641
msgid "State: Editable"
msgstr " "

#: src/lib/elm_clock.c:676
msgid "Clock"
msgstr ""

#: src/lib/elm_colorselector.c:895
msgid "color selector palette item"
msgstr ""

#: src/lib/elm_colorselector.c
msgid "%d percent"
msgstr "%d퍼센트"

#: src/lib/elm_colorselector.c
msgid " Tap to apply"
msgstr "적용하려면 누르세요."

#: src/lib/elm_colorselector.c
msgid "Colour control slider"
msgstr "색상 조절 슬라이더입니다"

#: src/lib/elm_colorselector.c
msgid "Saturation control slider"
msgstr "채도 조절 슬라이더입니다"

#: src/lib/elm_colorselector.c
msgid "Brightness control slider"
msgstr "밝기 조절 슬라이더입니다"

#: src/lib/elm_colorselector.c
msgid "Alpha control slider"
msgstr " "

#: src/lib/elm_colorselector.c
msgid "Color Picker"
msgstr "색상 선택"

#: src/lib/elm_colorselector.c config/mobile/base.src
msgid "White"
msgstr "흰색"

#: src/lib/elm_colorselector.c config/mobile/base.src
msgid "Yellow"
msgstr "노란색"

#: src/lib/elm_colorselector.c config/mobile/base.src
msgid "Coral"
msgstr "산호"

#: src/lib/elm_colorselector.c config/mobile/base.src
msgid "Tomato"
msgstr "토마토색"

#: src/lib/elm_colorselector.c config/mobile/base.src
msgid "Red"
msgstr "빨간색"

#: src/lib/elm_colorselector.c config/mobile/base.src
msgid "Hot Pink"
msgstr "진한 분홍색"

#: src/lib/elm_colorselector.c config/mobile/base.src
msgid "Plum"
msgstr "자두색"

#: src/lib/elm_colorselector.c config/mobile/base.src
msgid "Blue Violet"
msgstr "파란 보라색"

#: src/lib/elm_colorselector.c config/mobile/base.src
msgid "Lime Green"
msgstr "라임 녹색"

#: src/lib/elm_colorselector.c config/mobile/base.src
msgid "Forest Green"
msgstr "암녹색"

#: src/lib/elm_colorselector.c config/mobile/base.src
msgid "Sky Blue"
msgstr "하늘색"

#: src/lib/elm_colorselector.c config/mobile/base.src
msgid "Royal Blue"
msgstr "감청색"

#: src/lib/elm_colorselector.c config/mobile/base.src
msgid "Dark Blue"
msgstr "진한 파란색"

#: src/lib/elm_colorselector.c config/mobile/base.src
msgid "Dark Grey"
msgstr "암회색"

#: src/lib/elm_colorselector.c config/mobile/base.src
msgid "Black"
msgstr "검은색"

#: src/lib/elm_colorselector.c config/mobile/base.src
msgid "Custom Color palette"
msgstr "사용자 설정 색상 팔레트"

#: src/lib/elm_config.c:2117
msgid "default:LTR"
msgstr ""

#: src/lib/elm_diskselector.c:630
msgid "diskselector item"
msgstr ""

#: src/lib/elm_entry.c:1246
msgid "Copy"
msgstr "복사"

#: src/lib/elm_entry.c:1250
msgid "Cut"
msgstr "잘라내기"

#: src/lib/elm_entry.c:1266
msgid "Select"
msgstr "선택"

#: src/lib/elm_entry.c:1273
msgid "Paste"
msgstr "붙여넣기"

#: src/lib/elm_entry.c:3887
msgid "Edit Field"
msgstr "편집창"

#: src/lib/elm_entry.c
msgid "State: Not Editable"
msgstr " "

#: src/lib/elm_entry.c
msgid ", Not Editable"
msgstr " "

#: src/lib/elm_index.c:672
msgid "Index"
msgstr "빠른 스크롤바"

#: src/lib/elm_label.c:348
msgid "Label"
msgstr " "

#: src/lib/elm_toolbar.c:2157
msgid "Double tap to move to content"
msgstr "컨텐츠로 이동하려면 두 번 누르세요."

#: src/lib/elm_panel.c:226
msgid "A drawer is open, double tap to close it"
msgstr "서랍 메뉴가 열려 있습니다. 닫으려면 두 번 누르세요."

#: src/lib/elm_progressbar.c:260
msgid "progressbar"
msgstr " "

#: src/lib/elm_radio.c:271
msgid "Radio"
msgstr "라디오 버튼"

#: src/lib/elm_slider.c:60 src/lib/elm_slider.c:69 src/lib/elm_slider.c:77
msgid " of "
msgstr "의"

#: src/lib/elm_slider.c:767
msgid " flick up and down to adjust the position"
msgstr "위치를 조절하려면 위나 아래로 플릭하세요."

#: src/lib/elm_slider.c:802
msgid "slider"
msgstr "슬라이더"

#: src/lib/elm_spinner.c:534
msgid "spinner increment button"
msgstr ""

#: src/lib/elm_spinner.c:542
msgid "spinner decrement button"
msgstr ""

#: src/lib/elm_spinner.c
msgid "incremented"
msgstr " "

#: src/lib/elm_spinner.c
msgid "decremented"
msgstr " "

#: src/lib/elm_spinner.c:549
msgid "spinner"
msgstr "선택"

#: src/lib/elm_toolbar.c:1149
msgid "Selected"
msgstr "선택됨"

#: src/lib/elm_toolbar.c:1511
msgid "Separator"
msgstr ""

#: src/lib/elm_toolbar.c:1515
msgid "State: Selected"
msgstr "선택됨"

#: src/lib/elm_toolbar.c:1517
msgid "Has menu"
msgstr ""

#: src/lib/elm_toolbar.c:2096
msgid "Toolbar Item"
msgstr "탭"

#: src/modules/datetime_input_popup/datetime_input_popup.c:749
#: src/modules/datetime_input_popup/datetime_input_popup.c:992
msgid "AM"
msgstr "오전"

#: src/modules/datetime_input_popup/datetime_input_popup.c:754
#: src/modules/datetime_input_popup/datetime_input_popup.c:993
msgid "PM"
msgstr "오후"

#: src/modules/datetime_input_popup/datetime_input_popup.c:786
msgid "Set"
msgstr "설정"

#: src/modules/ctxpopup_copypasteUI/copypaste.c
msgid "Translate"
msgstr "번역"

#: src/modules/datetime_input_popup/datetime_input_popup.c
msgid "flick up and down to adjust %s or double tap to open keyboard"
msgstr "위나 아래로 드래그하여 %s을(를) 조절하거나 두 번 눌러 키보드를 여세요."

#: src/modules/datetime_input_popup/datetime_input_popup.c
msgid "Double tap to change"
msgstr "변경하려면 두 번 누르세요."

#: src/modules/datetime_input_popup/datetime_input_popup.c:375
msgid "Set date"
msgstr "날짜 설정"

#: src/modules/datetime_input_popup/datetime_input_popup.c:384
msgid "Set time"
msgstr "시간 설정"

#: src/modules/datetime_input_popup/datetime_input_popup.c
msgid "IDS_ACCS_BODY_PD_M_DAY"
msgstr "%d일"

#: src/modules/datetime_input_popup/datetime_input_popup.c
msgid "IDS_ACCS_BODY_PD_M_YEAR"
msgstr "%Y년"

#: src/modules/datetime_input_popup/datetime_input_popup.c
msgid "IDS_ACCS_BODY_PD_M_24HOUR"
msgstr "%H시"

#: src/modules/datetime_input_popup/datetime_input_popup.c
msgid "IDS_ACCS_BODY_PD_M_12HOUR"
msgstr "%I시"

#: src/modules/datetime_input_popup/datetime_input_popup.c
msgid "IDS_ACCS_BODY_PD_M_MINUTES"
msgstr "%M분"

#: src/lib/elm_win.c
msgid "Portrait Mode"
msgstr "세로 보기"

#: src/lib/elm_win.c
msgid "Landscape Mode"
msgstr "가로 보기"

#: src/lib/elm_index.c
msgid "Double tap to enable fast scrolling"
msgstr "스크롤 가속도를 실행하려면 두 번 누르세요."

#: src/lib/elm_entry.c
msgid "Editing"
msgstr "편집 중입니다."

#: src/lib/elm_entry.c
msgid "Flick up and down to adjust the position"
msgstr "위치를 조절하려면 위나 아래로 움직이세요."

#: src/lib/elm_entry.c
msgid "%d characters"
msgstr "%d자 입력하였습니다."

#: src/lib/elc_ctxpopup.c
msgid "Contextual popup"
msgstr "상황별 팝업"

#: src/lib/elc_ctxpopup.c
msgid "Double tap to close popup"
msgstr "팝업을 닫으려면 두 번 누르세요."

#: src/lib/elc_popup.c
msgid "Central popup"
msgstr "화면 중앙 팝업"

#: src/lib/elc_popup.c
msgid "Double tap to close it"
msgstr "닫으려면 두 번 누르세요."


#: src/lib/elm_panel.c
msgid "A drawer is open"
msgstr "서랍 메뉴가 열렸습니다."

#: src/lib/elm_panel.c
msgid "Double tap to close drawer menu"
msgstr "서랍 메뉴를 닫으려면 두 번 누르세요."

#: src/lib/elm_entry.c
msgid "Cursor at beginning of text"
msgstr "텍스트 앞에 커서"

#: src/lib/elm_entry.c
msgid "Cursor at end of text"
msgstr "텍스트 뒤에 커서"

#: src/modules/datetime_input_button/datetime_input_button.c
msgid "tap to change"
msgstr "모드를 변경하려면 누르세요."

#: src/modules/datetime_input_button/datetime_input_button.c
msgid "date"
msgstr "날짜"

#: src/modules/datetime_input_button/datetime_input_button.c
msgid "hour"
msgstr "시간"

#: src/modules/datetime_input_button/datetime_input_button.c
msgid "minute"
msgstr "분"

#: src/modules/datetime_input_button/datetime_input_button.c
msgid "month"
msgstr "월"

#: src/modules/datetime_input_button/datetime_input_button.c
msgid "year"
msgstr "년"

msgid "IDS_ST_BODY_P1SD_OF_P2SD_TTS"
msgstr "%2$d 중에 %1$d"

msgid "IDS_COM_BODY_DECREASE_DAY"
msgstr "일 낮추기"

msgid "IDS_COM_BODY_DECREASE_HOUR"
msgstr "시간 낮추기"

msgid "IDS_COM_BODY_DECREASE_MINUTE"
msgstr "분 낮추기"

msgid "IDS_COM_BODY_DECREASE_MONTH"
msgstr "월 낮추기"

msgid "IDS_COM_BODY_DECREASE_YEAR"
msgstr "연도 낮추기"

msgid "IDS_COM_BODY_INCREASE_DAY"
msgstr "일 높이기"

msgid "IDS_COM_BODY_INCREASE_HOUR"
msgstr "시간 높이기"

msgid "IDS_COM_BODY_INCREASE_MINUTE"
msgstr "분 높이기"

msgid "IDS_COM_BODY_INCREASE_MONTH"
msgstr "월 높이기"

msgid "IDS_COM_BODY_INCREASE_YEAR"
msgstr "연도 높이기"

msgid "IDS_IDLE_BODY_TAP_TO_CHANGE"
msgstr "변경하려면 누르세요."

msgid "IDS_COM_BODY_SELECT_ALL"
msgstr "모두 선택"

msgid "IDS_COM_BODY_COPY"
msgstr "복사"

msgid "IDS_COM_SK_SELECT"
msgstr "선택"

msgid "IDS_COM_BODY_CUT"
msgstr "잘라내기"

msgid "IDS_COM_BODY_PASTE"
msgstr "붙여넣기"

msgid "IDS_COM_BODY_CLIPBOARD"
msgstr "클립보드"

msgid "WDS_ST_OPT_DAY_ABB"
msgstr "일"

msgid "WDS_ST_OPT_HRS_ABB"
msgstr "시"

msgid "WDS_ST_OPT_MINS_ABB"
msgstr "분"

msgid "WDS_ST_OPT_MONTH_ABB"
msgstr "월"

msgid "WDS_ST_OPT_YEAR_ABB"
msgstr "년"
